data[
    {question:"1.Segun la mitología nordica ¿Quien es el Dios principal?", 
    answer:{a:"Zeus", 
    b: "Aplonyr", 
    c: "Ra", 
    d: "Odín"}, 
    correctAnswer: "d" },

    {question:"2.¿Cuantos reinos existen en la mitología nordica?", 
    answer:{
        a:"4", 
        b: "9", 
        c: "12", 
        d: "6"},
         correctAnswer: "b"},

    {question:"3.¿Como se llama el árbol que sostiene a todos los reinos?", 
    answer:
    {a:"Glasir", 
    b: "Barntokkr", 
    c: "Yggdrasil", 
    d: "Upsala"}, 
    correctAnswer: "c" },

    {question:"4.¿A donde llegaban los guerreros cuando morian en combate?", 
    answer:{
        a:"Ragnarök", 
        b: "Helheim", 
        c: "Svarga", 
        d: "Valhalla"}, 
        correctAnswer: "d" },

    {question:"5.Thor es conocido como el Dios del", 
    answer:{
        a:"Guerra", 
        b: "Trueno", 
        c: "Clima", 
        d: "Martillo"}, 
        correctAnswer: "b" },
    {question:"6.¿Como se llama el mundo donde habitan los dioses?", 
    answer:{
        a:"Midgard", 
        b: "Vanaheim", 
        c: "Asgard", 
        d: "Jötunheim"}, 
        correctAnswer: "c"
    },
    {question:"7.¿Como se llama el mundo donde habitan los humanos?", 
    answer:{
        a:"Midgard", 
        b: "Vanaheim", 
        c: "Asgard", 
        d: "Jötunheim"}, 
        correctAnswer: "a"
    },
    {question:"8.¿Contra quien Thor muere peleando en el Ragnarök?", 
    answer:{
        a:"Surt", 
        b: "Fenrir", 
        c: "Hela", 
        d: "Jörmungandr"}, 
        correctAnswer: "d"
    },
    {question:"8.¿Contra quien muere Thor peleando en el Ragnarök?", 
    answer:{
        a:"Surt", 
        b: "Fenrir", 
        c: "Hela", 
        d: "Jörmungandr"}, 
        correctAnswer: "d"
    },
    {question:"9.Por otra parte, ¿Contra quien muere Odín peleando en el Ragnarök?", 
    answer:{
        a:"Surt", 
        b: "Fenrir", 
        c: "Hela", 
        d: "Jörmungandr"}, 
        correctAnswer: "b"
    },
    {question:"10.¿Qué son las Valquirias?", 
    answer:{
        a:"Mujeres que llevaban mensajes a los humanos por parte de los dioses", 
        b: "Besias con forma de mujer que eran agresivas con todos", 
        c: "Mujeres que llevaban a los guerreros caidos al Valhalla", 
        d: "Era como se le conocia a las mujeres que combatian en guerras"}, 
        correctAnswer: "c"
    }

] 